[
    {
        "question": "¿Los rayos X característicos se producen cuando?",
        "answers": [
            "El ánodo del tubo de rayos X alcanza 500ºC.",
            "Se desexcitan las moléculas de agua del paciente.",
            "La radiación dispersa incide en la placa radiográfica.",
            "Los átomos excitados del ánodo se desexcitan y emiten su exceso de energía en forma de radiación electromagnética."
        ],
        "correctAnswers": "Los átomos excitados del ánodo se desexcitan y emiten su exceso de energía en forma de radiación electromagnética."
    },
    {
        "question": "¿En una radiografía realizada con 90 kV la energía media de los fotones que han intervenido para formar la imagen es?",
        "answers": [
            "Exactamente igual a 90 kV.",
            "Superior a 90 kV.",
            "Depende del tiempo de exposición.",
            "Inferior a 90 kV."
        ],
        "correctAnswers": "Inferior a 90 kV."
    },
    {
        "question": "¿Si aumentamos el miliamperaje al realizar una radiografía?",
        "answers": [
            "Aumenta la dosis de radiación que recibe el paciente.",
            "Mejora la resolución espacial de la radiografía.",
            "Aumenta el ruido de la imagen radiográfica.",
            "Aumenta el contraste entre las densidades radiológicas."
        ],
        "correctAnswers": "Aumenta la dosis de radiación que recibe el paciente."
    },
    {
        "question": "¿El espesor de material que se debe interponer para reducir a la mitad la exposición de un haz recibe el nombre de?",
        "answers": [
            "coraza.",
            "filtración total.",
            "colimación.",
            "capa hemirreductora."
        ],
        "correctAnswers": "capa hemirreductora."
    },
    {
        "question": "¿El contraste de la imagen radiográfica con 80 kV de tensión de tubo, es en relación con una tensión de 60 kV?",
        "answers": [
            "mayor.",
            "el mismo.",
            "menor.",
            "sólo depende de la región anatómica."
        ],
        "correctAnswers": "menor."
    },
    {
        "question": "¿Con respecto a las diferencias entre la radiografía digital y la radiografía convencional, cuál de las siguientes afirmaciones es cierta?",
        "answers": [
            "Con radiografía digital se radia menos al paciente.",
            "La radiografía digital tiene mayor resolución espacial.",
            "La radiografía digital necesita mayor kilovoltaje.",
            "La radiografía digital tiene mayor gama dinámica que la convencional."
        ],
        "correctAnswers": "La radiografía digital tiene mayor gama dinámica que la convencional."
    },
    {
        "question": "Los tipos de sistemas digitales que existen son",
        "answers": [
            "Radiografía digitalizada.",
            "Radiografía digital directa.",
            "Radiografía computarizada (CR) o radiografía digital indirecta (IR).",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "Cuando el kV es bajo",
        "answers": [
            "Hay menos contraste, menos dispersa, y menos dosis al paciente.",
            "Hay más contraste y menos dispersa, pero más dosis al paciente.",
            "Hay menos contraste y menos dispersa, pero más dosis al paciente.",
            "Hay más contraste y más dispersa, pero más dosis al paciente."
        ],
        "correctAnswers": "Hay más contraste y menos dispersa, pero más dosis al paciente."
    },
    {
        "question": "Los sistemas digitales",
        "answers": [
            "En radiología dental conllevan la sustitución del equipo de rayos X por uno nuevo, con formato digital.",
            "Permiten capturar la imagen y visualizarla en la pantalla de un ordenador.",
            "En el ámbito dental están en deshuso, ya que su uso es complicado y aumentan el tiempo de procesado de la imagen.",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "Permiten capturar la imagen y visualizarla en la pantalla de un ordenador."
    },
    {
        "question": "Un kV demasiado bajo produce",
        "answers": [
            "Una imagen oscura por la falta de fotones.",
            "Una imagen oscura por el exceso de fotones.",
            "Una imagen clara por la falta de fotones.",
            "Una imagen clara por exceso de fotones."
        ],
        "correctAnswers": "Una imagen clara por la falta de fotones."
    },
    {
        "question": "La radiación de fuga",
        "answers": [
            "No debe ser mayor de 1Gy/h.",
            "No debe ser mayor de 1mSv/h.",
            "No debe ser mayor de 1mSv/h a 1m.",
            "Debe ser mayor de 1mSv/h."
        ],
        "correctAnswers": "No debe ser mayor de 1mSv/h a 1m."
    },
    {
        "question": "El espectro de rayos x de un equipo",
        "answers": [
            "Tiene una parte discreta (RX característicos) y una continua (Bremsstrahlung).",
            "Siempre es el mismo, independientemente de la energía suministrada.",
            "Tiene una parte fija y una variable.",
            "No afecta al paciente."
        ],
        "correctAnswers": "Tiene una parte discreta (RX característicos) y una continua (Bremsstrahlung)."
    },
    {
        "question": "El haz primario",
        "answers": [
            "Es el que sale colimado por el tubo de rayos x.",
            "Es el que se dispersa dentro del tubo de rayos x.",
            "Es el que se queda remanente en la sala.",
            "Es el que dispersa el paciente."
        ],
        "correctAnswers": "Es el que sale colimado por el tubo de rayos x."
    },
    {
        "question": "Los rayos x característicos",
        "answers": [
            "Dan lugar a la parte continua del espectro de rayos x.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Dan lugar a la parte discreta del espectro de rayos x.",
            "Siempre tiene el mismo valor."
        ],
        "correctAnswers": "Dan lugar a la parte discreta del espectro de rayos x."
    },
    {
        "question": "Respecto al uso de sistemas digitales de imagen a diferencia de los sistemas de película...",
        "answers": [
            "Siempre permiten reducir la dosis a paciente significativamente porque luego podemos modificar brillo y contraste mediante el software de gestión de las imágenes aunque haya salido muy oscura.",
            "Siempre permiten reducir la dosis a paciente significativamente y de forma óptima cuando la sensibilidad del receptor de imagen se ajusta de acuerdo a las características del equipo de rayos X para utilizar las dosis más bajas posibles compatibles con la imagen diagnóstica.",
            "Los sistemas digitales nunca superarán a los sistemas analógicos en calidad de imagen aunque la dosis sea inferior.",
            "Siempre permiten reducir la dosis a paciente significativamente en cualquier caso."
        ],
        "correctAnswers": "Siempre permiten reducir la dosis a paciente significativamente y de forma óptima cuando la sensibilidad del receptor de imagen se ajusta de acuerdo a las características del equipo de rayos X para utilizar las dosis más bajas posibles compatibles con la imagen diagnóstica."
    },
    {
        "question": "La función de la filtración en los equipos de rayos X es",
        "answers": [
            "Disminuir la calidad del haz de radiación.",
            "Facilitar el posicionamiento del detector de la imagen.",
            "Disminuir al tamaño de la imagen obtenida.",
            "Eliminar la fracción de fotones de baja energía, que producen una irradiación innecesaria en la piel del paciente."
        ],
        "correctAnswers": "Eliminar la fracción de fotones de baja energía, que producen una irradiación innecesaria en la piel del paciente."
    },
    {
        "question": "¿Qué fotones de rayos X alcanzan la placa radiográfica?",
        "answers": [
            "Los que no interaccionan con el objeto y algunos dispersados.",
            "Sólo los que han sufrido efecto Compton.",
            "Todos los que llegan al objeto examinado.",
            "Todos los que han sufrido efecto fotoeléctrico."
        ],
        "correctAnswers": "Los que no interaccionan con el objeto y algunos dispersados."
    },
    {
        "question": "Los rayos X característicos se producen cuando:",
        "answers": [
            "Los átomos excitados del ánodo se desexcitan y emiten su exceso de energía en forma de radiación electromagnética.",
            "El ánodo del tubo de rayos X alcanza 500ºC.",
            "Se desexcitan las moléculas de agua del paciente.",
            "La radiación dispersa incide en la placa radiográfica."
        ],
        "correctAnswers": "Los átomos excitados del ánodo se desexcitan y emiten su exceso de energía en forma de radiación electromagnética."
    },
    {
        "question": "En una radiografía realizada con 90 kV la energía media de los fotones que han intervenido para formar la imagen es:",
        "answers": [
            "Inferior a 90 kV.",
            "Depende del tiempo de exposición.",
            "Superior a 90 kV.",
            "Exactamente igual a 90 kV."
        ],
        "correctAnswers": "Inferior a 90 kV."
    },
    {
        "question": "En sistemas de imagen de película ¿los parámetros kilovoltaje, miliamperaje y tiempo de exposición son críticos para que la imagen tenga la calidad suficiente?",
        "answers": [
            "No, porque podemos corregir el ennegrecimiento modificando la temperatura de los líquidos de revelado, al igual que en sistemas de imagen digital en los que podemos cambiar parámetros como el brillo y el contraste por software independientemente de la dosis impartida.",
            "Sí, al igual que en sistemas digitales, ya que de acuerdo con la sensibilidad del soporte de imagen existe un rango óptimo en el que podemos modificar estos parámetros y superarlos por arriba o por abajo supone la obtención de imágenes saturadas o demasiado claras sin posibilidad de corregirlas, aunque si bien es cierto que en sistemas digitales este rango más amplio y por ello se debe hacer hincapié en la optimización de las dosis."
        ],
        "correctAnswers": "Sí, al igual que en sistemas digitales, ya que de acuerdo con la sensibilidad del soporte de imagen existe un rango óptimo en el que podemos modificar estos parámetros y superarlos por arriba o por abajo supone la obtención de imágenes saturadas o demasiado claras sin posibilidad de corregirlas, aunque si bien es cierto que en sistemas digitales este rango más amplio y por ello se debe hacer hincapié en la optimización de las dosis."
    },
    {
        "question": "La filtración puede ser",
        "answers": [
            "Activa y pasiva.",
            "Alta y baja.",
            "Fuerte y suave.",
            "Inherente y añadida."
        ],
        "correctAnswers": "Inherente y añadida."
    },
    {
        "question": "Para un kV alto",
        "answers": [
            "Hay más efecto Compton, por lo tanto más radiación dispersa.",
            "Hay más efecto fotoeléctrico, por lo tanto menos radiación dispersa.",
            "Hay más efecto fotoeléctrico, por lo tanto más radiación dispersa.",
            "Hay más efecto Compton, por lo tanto menos radiación dispersa."
        ],
        "correctAnswers": "Hay más efecto Compton, por lo tanto más radiación dispersa."
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la ventaja de un sistema digital respecto al sistema de imagen de película?",
        "answers": [
            "Menor tiempo de revelado de la película.",
            "Más fácil manejo en el uso del sistema.",
            "Mayor capacidad diagnóstica por manipulación digital, posibilidad de almacenamiento y transmisión de imágenes.",
            "Ninguna es correcta."
        ],
        "correctAnswers": "Mayor capacidad diagnóstica por manipulación digital, posibilidad de almacenamiento y transmisión de imágenes."
    },
    {
        "question": "Cuanto mayor sean los mAs",
        "answers": [
            "Llegan igual cantidad de fotones al paciente, de la misma energía todos.",
            "Más cantidad de fotones llegan al paciente, de la misma energía todos.",
            "Más cantidad de fotones llegan al paciente, con mayor energía todos.",
            "Llegan igual cantidad de fotones al paciente, más energéticos."
        ],
        "correctAnswers": "Más cantidad de fotones llegan al paciente, de la misma energía todos."
    },
    {
        "question": "Cuanto mayor sea el tiempo de exposición",
        "answers": [
            "Todas las anteriores.",
            "Más fotones llegan al paciente.",
            "Más dosis recibe el paciente.",
            "Mayor serán los mAs."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "Los fotones de baja energía eliminados por el filtro",
        "answers": [
            "Son los que menos dosis darían al paciente, por eso no es tan importante filtrar.",
            "Son los que atenúan la imagen.",
            "Son los que más dosis darían al paciente.",
            "Son los que mejor calidad de imagen ofrecen."
        ],
        "correctAnswers": "Son los que más dosis darían al paciente."
    },
    {
        "question": "El filtro para un equipo de más de 70 kV",
        "answers": [
            "No es necesaria, ya que los fotones de baja energía no se producen.",
            "Debe ser igual que para equipos de menos de 70kV.",
            "Debe ser de 2.5mmAl como mínimo.",
            "Es optativa, a elección del comprador."
        ],
        "correctAnswers": "Debe ser de 2.5mmAl como mínimo."
    },
    {
        "question": "Un kV alto fomenta",
        "answers": [
            "El efecto Compton.",
            "La creación de pares.",
            "La ionización.",
            "El efecto fotoeléctrico."
        ],
        "correctAnswers": "El efecto Compton."
    },
    {
        "question": "Un exceso de mAs",
        "answers": [
            "Es aconsejable para una buena calidad de imagen.",
            "No afecta a la imagen, solo a la dosis que recibe el paciente.",
            "Hace que la imagen se vea blanca.",
            "Hace que la imagen se vea negra."
        ],
        "correctAnswers": "Hace que la imagen se vea negra."
    },
    {
        "question": "Cuanto mayor es el kV aplicado",
        "answers": [
            "Llegan más fotones de la misma energía.",
            "Hace que la imagen aumente el contraste.",
            "Llegan los mismos fotones con más energía.",
            "Llegan más fotones y más energéticos."
        ],
        "correctAnswers": "Llegan más fotones y más energéticos."
    },
    {
        "question": "El filtro de haz",
        "answers": [
            "Elimina los fotones de alta energía que atraviesan al paciente sin interaccionar.",
            "Elimina selectivamente los fotones no deseados.",
            "Elimina los fotones de alta energía que dan dosis extra al paciente.",
            "Elimina los fotones de baja energía que dan dosis extra al paciente."
        ],
        "correctAnswers": "Elimina los fotones de baja energía que dan dosis extra al paciente."
    },
    {
        "question": "Los artefactos en la imagen",
        "answers": [
            "Se producen por un correcto posicionamiento del paciente.",
            "Nunca se deberán eliminar ni reducir su efecto para el diagnóstico.",
            "Mejoran su calidad, favoreciendo el diagnóstico.",
            "Son estructuras que aparecen en las radiografías y no tienen correspondencia real con los objetos estudiados."
        ],
        "correctAnswers": "Son estructuras que aparecen en las radiografías y no tienen correspondencia real con los objetos estudiados."
    },
    {
        "question": "Los filtros para equipos de menos de 70 kV",
        "answers": [
            "No es necesario porque al ser de baja energía no afectan al paciente.",
            "Hace que la imagen sea peor.",
            "Deben ser de 1,5mmAl como mínimo.",
            "Debe ser igual que para mayores de 70kV ya que es el mismo tipo de haz."
        ],
        "correctAnswers": "Deben ser de 1,5mmAl como mínimo."
    }
]